\documentclass{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{hyperref}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[C]{Lois de probabilité }

\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancyfoot[C]{\textbf{Page \thepage/\pageref{LastPage}}}
\fancyfoot[R]{INS, ML}
\begin{document}
\begin{flushleft}
    \, \newline \newline LOIS USUELLES DISCRETES \newline \newline
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Distribution} & \textbf{Loi de probabilité} & \textbf{E(X)} & \textbf{V(X)} \\
        \hline
        Uniforme \, \, $ \mathcal{U}(n)$ & $ \forall i \in \left[1,n\right], \, P(X=i)=\frac{1}{n}$ & $\frac{n+1}{2}$ & $ \frac{n^{2}-1}{12}$ \\
        \hline
        Bernoulli \, \, $\textit{Be}(p)$ & $ P(X=0)=1 -p \, et \, P(X=1)=p $ & $p$ & $p.q =p(1-p)$ \\
        \hline
        Binomiale \, \, $\mathcal{B}(n,p)$ & $\forall k \in \left[0,n\right],P(X=k)=C_{n}^{k}p^{k}q^{n-k}  $ & $ n.p$ & $ n.p.q $ \\
        \hline
        Géometrique \, \, $\mathcal{G}(p)$ & $\forall k \in N^{*},P(X=k)=pq^{k-1}$ & $\frac{1}{p}$ & $\frac{1-p}{p^{2}}=\frac{q}{p^{2}}$ \\
        \hline
        Poisson \, \, $\mathcal{P}(\lambda)$ & $\forall k \in N,P(X=k)=\frac{\lambda^{k}.e^{-\lambda}}{k!}$ & $\lambda$ & $\lambda$ \\
        \hline
    \end{tabular}

    \, \newline \newline LOIS USUELLES CONTINUES \newline \newline
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Distribution} & \textbf{Loi de probabilité} & \textbf{E(X)} & \textbf{V(X)} \\
        \hline
        Normale \, \, $ \mathcal{N}(\mu,\sigma )$ & $ \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}}e^{-\frac{1}{2}(\frac{x-\mu}{\sigma})^{2}} $ & $\mu$ & $\sigma^{2}$ \\
        \hline
        
    \end{tabular} 
    
    \, \newline \newline PRIMITIVES USUELLES\newline \newline
    \begin{tabular}{|l|l|}
        \hline
        \textbf{Fonctions} & \textbf{Primitives} \\
        \hline
        \hline
        $x\mapsto u'(x).u^{\alpha}(x) \,ou \, \alpha \in IR - \{-1 \} $ & $x\mapsto \frac{u(x)^{\alpha+1}}{\alpha+1}$   \\
        \hline
        $x\mapsto \frac{u'(x)}{u(x)}$ & $x\mapsto ln |u(x)| $ \\
        \hline
        $x\mapsto u'(x).e^{u(x)}$ & $x\mapsto e^{u(x)}$ \\
        \hline
        $x\mapsto u'(x).cos(u(x))$ & $x\mapsto sin(u(x))$ \\
        \hline
        $x\mapsto u'(x).sin(u(x))$ & $x\mapsto -cos(u(x))$ \\
        \hline
        $x\mapsto \frac{u'(x)}{\sqrt{u(x)}}$ & $x\mapsto 2\sqrt{u(x)}$ \\
        \hline
    \end{tabular} 

    \, \newline \newline Intégrale et primitive\newline \newline
    Soit $f$ une fonction continue sur un intervalle $I$ (non vide) et (a,b) $\in I^{2}$ et F une primitive de f sur I.\newline
    \textbf{L'intégrale de $f$ sur} $\left[a,b\right]$ est définie par:
    $$\int_{a}^{b} f(t) \,dt = \lbrack F(t) \rbrack_{a}^{b}=F(b)-F(a) $$

    \, \newline \newline Relation de Chasles\newline \newline
    Soit $f$ une fonction continue sur $I$ (non vide) et a,b et c trois réels de I alors .\newline
    $$\int_{a}^{b} f(t) \,dt = \int_{a}^{c} f(t) \,dt + \int_{c}^{b} f(t) \,dt  $$
    

\end{flushleft}
\end{document}
